## Статус:

Принято

## Контекст решения:

Для деплоя веб-приложения на сервер посредством ansible playbook необходимы данные для ssh авторизации. 
Это могут быть секретные переменные, хранящиеся в Gitlab или менеджере секретов, или пара ssh ключей, сгенерированная динамически на серверах с gitlab-runner и сервере приложений.

## Решение:

Принято решение использовать пару динамических ssh ключей потому, что:
 - используется облачный Gitlab и хранить на нем секретные данные небезопасно
 - нет возможности использовать интеграцию в Gitlab менеджера секретов Hashicorp Vault, потому что используется Gitlab версии Free
 - ключи генерируются динамически сразу на целевых серверах и не хранятся локально
 
 ## Последствия
 
 1. Ушли от хранения секретов на сторонних сервисах и обеспечили безопасность
 2. Требуется запуск дополнительного ansible playbook при разворачивании инфраструктуры

 ## Примечания
 Лучше использовать свой собственный инстанс Gitlab 
   